當局未提風險 醫生：勿擅替兒童採樣 市民自行撩喉 易咳嗽噴毒

節錄

當局未提風險 醫生：勿擅替兒童採樣
市民自行撩喉 易咳嗽噴毒

【武肺再爆發】

【本報訊】政府擴大武漢肺炎社區檢測計劃，決定在慈雲山、觀塘、屯門及油尖旺多個屋苑或大廈進行大規模檢測，昨首次向黃大仙區慈愛苑派發咽喉拭子採樣套裝，取代一直沿用的深喉唾液樣本採集樽。咽喉拭子採集有播毒風險，過程易令測試者不適咳嗽甚至嘔吐，可能噴出病毒，惟政府向居民派發的採集套裝未提及相關風險。有醫生認為採集拭子樣本須由穿上全套保護裝的醫護人員協助，並指深喉唾液樣本若採集得宜，檢測結果亦準確可靠。

昨晨十多名慈愛苑居民到樓下排隊領取採集套裝。周鴻熙攝

民政總署與東華三院人員昨到黃大仙慈愛苑五幢住宅派發咽喉拭子採樣套裝和登記表格，預計今日收回樣本測試，表格列明。。。。。。。。。。

惟本報發現，無論是印刷版操作指南還是網上教學片，皆對採集過程的播毒風。。。。。。。
。。適合小童，家長亦難以安全地為小朋友採集樣本，指南亦未有提醒家長或小童小心。

內地指採集員「與死神打交道」

相關新聞：美學者：兩象相爭踩扁香港

人民網及多個中國官方網站近月已報道咽喉拭子樣本採集的風險，其中湖北省。。。。。。。。。。。。。。令患者作嘔或咳嗽，濺出帶病毒的飛沫，形容咽喉拭子採集員暴露於高危之中。

立法會議員郭家麒醫生表示，若政府向慈雲山居民派發的咽喉。。。。。。。。。。。。。為小朋友取集樣本，屬風險披露不足，令人關注會否隱瞞潛在危險。

許樹昌：驗深喉唾液同樣準確

中大呼吸系統科講座教授許樹昌昨早出席電台節目時亦表達同樣憂慮，指。。。。。。。。。。。。。。佳，影響檢測結果，強調如深喉唾液樣本採集得宜，其檢測結果同樣準確可靠。

民政事務總署指，華昇診斷中心本月4日起改以自行。。。。。。。。。。。。。試者應在家居採集咽喉拭子樣本，同住家人可協助。